（地理）如果國軍守既係海南島，會否更差/更好？

兩個都係島，分別有幾大？

如果有海獨，會唔會幫到港獨？因為海南都識廣東話

台灣近美國盟軍
海南近邊到 越南 泰國定菲律賓

加上當年海南哩D山卡啦地方未開發
台灣島起碼話有日本執過50年基建

海南太近太陸 話咁快過到海登岸gameover

海南島作為島鏈限制中國同台灣差好遠

台灣近日本，海南近印尼，兩國政治同軍事上爭好遠，台灣有利過海南好多

作戰方面美軍入台直去就到，海南要穿南海

應該好快收皮，台灣都叫有個台灣海峽隔住下
btw如果換轉係瓊州海峽

守香港島都好過海南島啦

咁講石仔都唔智障得曬

海南島咁多共產黨遊擊隊 相反台灣完全無共產勢力滲透 梗係守台灣好
海南島距離台灣太遠 補給困難 我諗守得幾年應該都玩完
當年10萬國軍由薜岳指揮都只可以守得2個月

海南島太近大陸 好快玩完

幫唔到港獨

因為海南島都相隔香港幾百公里
坐飛機由海口到香港都要1個鐘

國軍佔領廣州深圳就幫到香港

呢條友外戰內行,內戰外行

咁係正常既, 內戰內行果啲先唔正常

你諗諗近代(清未到內戰), 中國咁多D將領先

正常當然係指普世定義上，中國絕對唔係

乜唔係有守過。係守唔住咋咩
海南真係好近大陸。望都望得到。應該游到過去

共產黨既將領基本上都係專專精於打內戰 你睇林彪就知

當年既退守海南島既國軍好多都已經士氣低下、兵力已經受到重大損失 加上大部份都唔係中央軍 個個都想走去台灣 加上雷州半島距離海南島太近 除非國軍增兵海南島 唔係以十萬大軍真係好難守得住

當年國軍係海南島既兵力有第4軍、32軍、62軍、63軍、64軍
當中第4軍軍長薜仲述係薜岳細佬，其部隊被共軍整殲過至少2次
32軍由青島撤退返黎，戰鬥力屬最強
62,63,64軍屬粵系部隊，當中以62軍既戰鬥精神最為頑強、64軍則由軍長和司令官令軍令不一而令戰鬥力太減、63軍則一直想避戰在逃往榆林途中就喪失大半兵力

9蛇好波